警方承認使用違禁中空彈 聲稱查獲示威者「真槍」被疑嫁禍

（網絡圖片）

港警暴力清場時，多次遺落遭國際公約禁止的中空彈。但警方一直試圖迴避掩蓋。日前警方聲稱「繳獲真槍」，並指控「暴徒」持有和警方類似的中空彈，被指變相承認裝備中空彈。但鑒於中共一貫嫁禍示威者，警方有關「暴徒持槍」的說法遭港人質疑。

12月8日香港的國際人權日遊行前夕，警方聲稱破獲一個「槍械團夥」，搜獲一支半自動手槍及105發子彈，以及11支警用伸縮棍、4支辣椒噴霧、13件避彈衣陶瓷板及武士刀、軍刀等，並拘捕7男4女。

9日，其中5名男被告提堂受審，被控串謀有意圖傷人、無牌管有槍械及彈藥等四項罪名。控方提供網絡聊天截圖等「證據」，指控5人意圖「傷害香港警務人員」。

但首被告黃振強通過律師投訴，指8日遭拘捕時，警察曾關掉房間的燈，掩住他口部，對他掌摑拳打腳踢，並強逼他解鎖電話，及使用武力威嚇及誘使他錄口供。被告在庭上一度情緒激動及抽泣。

警察公共關係科總警司郭嘉銓在當天的記者會上聲稱，如果這些「暴徒」混入8日的遊行並實施襲擊，將造成嚴重後果。他並稱，警方「繳獲的」過百發子彈，是與警方類似的「中空彈」，並指「暴徒」刻意使用類似警用子彈，「不排除是有心冒充警察裝備及插贓嫁禍」。

對於網傳中空彈非實彈，他特別強調，「事實上中空彈就是實彈」。

警察有組織罪案及三合會調查科高級警司李桂華補充指，手槍、子彈以及避彈衣都是真的，而胡椒噴霧及伸縮警棍，也和警方使用的類型相類似。

根據港媒相關報道的留言評論，港人對警方說法普遍表示懷疑，認為港警一貫栽贓嫁禍示威者，此案也不例外。

有香港網友質疑，香港警方聲稱查獲的槍械是奧地利製Glock 17手槍及上百發實彈。但在香港歷史上，悍匪多使用中國製54式手槍，原因是Glock 17手槍是歐盟嚴格管控出口的武器，「葉繼歡買不到，IS買不到，所以他們只能買出口管控混亂，甚至見錢眼開的中國製54式手槍。你現在告訴我香港隨便一個示威者就能輕易買到Glock 17?」。

值得注意的是，Glock 17恰恰是香港警方制式武器之一，使用德國9mm魯格彈。

也有網友指出，這似乎是警察第一次公開承認裝備國際公約禁用的中空彈。

此前港人多次在示威活動中撿到疑似港警掉落的中空彈。7月13日光復上水遊行中，疑似有便衣警察遺落裝滿中空彈的彈匣。8月15日在黃大仙，11月15日在柴灣，都有人撿到中空彈。11月15日晚，港警曾在事發地連夜搜尋。9月，警方也曾地毯式搜索警察遺落的六連發中空彈彈匣。

外界質疑港警在使用國際公約禁用的中空彈對付示威者。中空彈因為彈頭沒有全包裹，射入人體後會迅速變形成直徑約2厘米的扁平物體，給人體內部造成面積巨大的嚴重撕裂傷，以及持續出血和後續感染，令中槍者遭受極大的痛苦。

中共在六四屠城中曾使用類似的達姆彈。而陸媒曾報道，還有比達姆彈更殘忍的子彈，中彈者將遭受長時間的痛苦才死去，這就是港警佩戴的中空彈。

除了周日所謂的「繳獲真槍」外，港警本10日又聲稱發現「土製炸彈」，也遭遇港媒質疑。

據香港《蘋果日報》報道，警方聲稱在灣仔華仁書院斜坡上發現的兩個「土製炸彈」，並稱炸彈的爆炸性能「正常」，「殺傷力強大」。不過，對於如此「危險的爆炸物」，警方並未按照慣例當場引爆，反而裝在膠袋中打包帶走，令人懷疑。

報道指，本月6日在城市大學校園發現裝有硝基甲烷的玻璃瓶，7月在荃灣德士古道隆盛工廠大廈發現三過氧化三丙酮，警方都是當場引爆。10月20日在太子荔枝角道發現可疑紙箱，警方更出動爆炸品處理機械人到場引爆。

手足被拳打腳踢威迫

美加議員講對華政策，
響task2 急要人
適逢人權日，世界上人權被打壓嘅國家或地區唔少，當然其中一個亮點係打壓緊香港同新疆嘅中國！

多國政要發推文關注中國打壓人權嘅情況，精選推文遍布task 1 & 2，大家快啲去回應啦！

記得落hashtag #humanrights #HumanRightsDay 呀～

出門之前 rt like reply
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

佢嗰支唔撚係原廠Glock
無忽係Glock
係polymer80 出嘅lower frame 加aftermarket slide
似Glock嘅aftermarket striker fire pistol

即係警方自己都唔識分?

求總結

其他國家警隊會唔會用中空彈？穿透力低可以避免射埋後面？

都話示威活動唔會配槍

開始有人清楚過頭

新唐人 / 大紀元 = 拉

根本手槍配中空彈先係標準
FMJ喺街分分鐘打穿幾件

push

推

示威唔佩鎗

垃圾警察先會配槍

垃圾歐盟賣槍比示威者，比我係中國就唔忍。

幾勁

講完都唔知咩黎

Push

Pish

近期嘅炸彈槍械發現案，目的係想抺黑香港已有恐怖主義苖頭，為走上新疆式高壓舖路

明顯老屈
要救手足
就要光復香港

總知成支都係售後市場啲件砌出黎 唔係Glock原廠野